[值得一睇] Richard Scotford︰我保護咗個中國警察，但我明白香港人既憤怒

Sooooooo, the Airport turned out kinda crazy for me tonight. Had been live tweeting the discovery of the Chinese cop since it first happened.

After about an hour of him being quizzed, they tried to move him. It seemed that they would exit him via a human passageway. I was right at the front of the passageway ready to film it. It quickly became apparent that it wasn’t a passage way out but a gauntlet for a mass beating. The guy was already beaten up. Now the crowd began to punch and kick him.
Other media looked on and filmed. But I’m just not this kind of person, and I had to protect him, with my own body for nearly 40 mins.

Pretty intense.
Now...
I support escalation. I vividly understand how angry Hong Kongers are. I know I shouldn’t get actively involved. I also know that he was a Chinese cop, dressed as a protester, caught with sticks, and so had evil intentions towards HK.
But on a human level I could not stand by, or even walk away from a man being beaten to a pulp.

So yeah it was a rough ride.
The angry protesters respected what I was doing, and never intentionally hit me, not once. But, I got a few accidental knocks.
-
I’m sorry this happened.
I dunno what the outcome should’ve been. I don’t even know if my protecting him with my own body was the right thing to do.
-
This isn’t a war. It’s a revolution, we’re fighting a system, not individuals.
I think many protesters acted really badly tonight.
But, I also blame the HK police too. Their actions on Sunday, when they dressed up as protesters and then started beating and arresting people changed everything. Everyone is on a hair trigger now and riddled with paranoia and anger.
I said on Sunday, after this despicable tactic, any cop or agent provocateur caught by the protesters would be in life threatening danger. Well, I was proven right tonight, and also got a proxy beating for it. 🤣

Anyway, I’m all fine. A few scratches and bruises over my body and face.

HK is very much broken. Only the government can stop this.
In the meantime, get out and protest whenever you can. Every little will help in the long run.

「我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」

當你在凝視深淵的時候, 深淵也在在凝視你

我地有既創意,唔打係咪有其他方法?

睇完

推，雖然今晚做得唔好，但係仲有人有記者表示明白仲勉勵緊我地架。
記住不割蓆
如果連我地自己都淨係識怪責自己手足，仲點行到落去

大家加油，共勉之

大家捉鬼分化搞咁耐，係時候做返正經事推正經Post

’呢兩日機場𣎴合作運動雖然成功搞到經濟，但無可否認係有失民意，縱觀兩日運動情況
尋日係人多，但大叫廣東話令遊客好難明白發生咩事
今日就唔洗講，唔夠人唯有塞路

但事實上國際支持都好重要，機場除咗經濟問題，暫時其實仲有另一個天大優勢

目前為止唯一一個可以比示威者唔受傷地表達訴求嘅地方！

我地要做嘅係打M男同情牌，我地唔想阻到你，但香港人已經流了太多血，唔想再受傷！

POPO每日做嘅野過分十萬倍千萬倍點解仲有咁多藍絲廢老中立派支持？
因為佢地會做門面野，會開記招發布對自己有利既訊息，你可能笑on9
但肯定有唔少藍絲會信覺得你班廢青搞事

機場同時係一個好機會，比和理非做盾去Cover勇武巴打
大量文宣鋪天蓋地，除非外國人自私到仆街，唔係點都會可憐下你

我夠膽講，係示弱方面，香港人認第二，無人夠膽認第一

呢啲時候M文宣就好重要，去到今日都未到對國際用文宣真係要檢討，首先我地要

1.清晰五大訴求嘅slogan，等遊客知我地發生咩事
2.打多啲同情牌，必要時之前跪住叫人擺工嘅方法可以再用，表面功夫要做足，我地係比香港政府逼到絕路先阻到你
3.人多！！！講幾多嘢都無用，無人實收皮

最簡單可以喺機場話I am sorry for any inconvenience. Please contact your country's embassy for protection NOW. It helps you as well as exerting pressure on HKGOV.
咁樣明面上打同情牌，暗地鍊住政府春袋，就可以出師有名！最重要係畫面！你想NOW或者外國媒體報導將Cover係你搞喊小朋友定跪係度求遊客原諒？三罷個陣連廢老都跪，而家點解和理非唔可以Cover勇武合理化成件事？就算黑警清場，輿論上都唔會係驅趕一班搞旅客既人！

用埋同理心，機場人多無wifi，好多旅客除咗白等係唔知應該點做的，想上網search點做都唔得。
呢個時候最需係指引遊客可以點做，例如租酒店，claim保險，附近邊度有酒店，搵航班同AA投訴或者claim錢，總之將個問題射落比政府機構，避免示威者同遊客對立

點樣達至最大效益？當然係將呢啲資訊同文宣夾埋一齊整成小册子，大家都想要呢本嘢，令香港情況更易輸出比國際，亦都做返示威者友善一面比國際睇，拎返民意

我會建議小冊子有以下內容
1.點解要反送中
2.五大訴求
3.示威者被逼壓，被傷害嘅圖，每頁有埋Qr code可以睇埋相關濫權合集
4.道歉！阻到你唔好意思，但呢度係唯一唔洗比狗射嘅地方
5.有資料點求助，將個波推比政府

咁文宣黎講要超級M，將和理非嘅作用放到最大，亦都係和理非可以cover勇武手足嘅機會！

認同入post做文宣

HK is very much broken. Only the government can stop this.
In the meantime, get out and protest whenever you can. Every little will help in the long run.

Richard Scotford

全文重點
This isn’t a war. It’s a revolution, we’re fighting a system, not individuals.
I think many protesters acted really badly

我認為我地唔應該俾仇恨蒙蔽雙眼